屋企有個類精神病

真心頂唔順，上網搵社工之類又搵唔到，求其講下發洩下就算，畢竟自己都知呢個困局係無得解決……
屋企一家四口，個妹十幾歲，做咩都叫啊爸幫佢做，例如攞水、攞功課，做得好唔好都鬧餐勁。我就半年前同佢決裂左，因為我覺得佢無可能會改，而且係惡頂到不能溝通。
之前疫情停課，佢set個鬧鐘9點，咁就由9點每1分鐘響一次「……宜家既時間係……」，響到11點左右都未醒，仲要係較到最大聲，佢就訓上層，我係下層就每日都心悸。老母叫佢關左佢，佢就會發脾氣話唔好噪；醒左人地叫佢唔好每一分鐘響佢就大聲窒番黎「邊有每一分鐘啊」。又或者每朝早都大聲嗌交。
到夜晚，佢又凌晨3,4點先訓，但係咁佢要着燈加唔會細聲做野，仲要叫啊爸攞呢樣嗰樣，煮埋宵夜，叫佢訓佢就窒「我未做完功課啊嘛」，但係佢係夜晚12點先開始做功課，同時一邊睇Youtube…如果咁話佢，佢又會發癲。
佢一訓晏覺，啊爸無叫/叫唔醒佢又發癲，抓住啊爸黎鬧，又要罰企，係咁話人無用，叫人同佢say sorry，講sorry lor佢又會癲（明明佢從來唔會講sorry/thx，係真係教佢講先講sorry lor）
講親d咩佢唔啱聽就發癲，甚至有時我同啊爸傾計，講兩講佢就「唔好噪啦！！！」
要啊爸主動幫佢買零食，買唔啱就鬧「你唔知我要咩架？我就係要你自己知！！」
超小氣又記仇，啊爸咩都幫佢做（根本就係奴隸），例如print野佢最後一分鐘先講，啊爸就沖落樓print，佢發脾氣仲會話「我記得你地點對我架……（下略佢逐個數既舉例）你地都無做到父母既本分！！」
點解呢個世界上會有一個極度雙重標準、小氣又記仇、邏輯混亂又專講歪理（我唯一認同既係佢認為女人唔應該靠男人），咩都係人地既責任同錯既癲婆？
佢對我生活同情緒造成極大負面影響，我已經比佢威脅過幾次要殺左我（亦有話如果唔係有法律，一早就殺左成家，殺埋d同學），所以我唔再理佢。
除左我，我都唔想見到我啊爸俾佢咁作賤，佢成六十幾歲。我勸過啊爸唔好咁，佢就話係佢責任黎……所以佢自甘作賤我係唔應該理佢，但係我真係好難唔理……搞到我既情緒又再低落……
有能力希望可以搬走，咁就可以離開到佢，但係遙遙無期……而且我啊爸對我既影響可以點……

無解
繼續

依啲其實要搵臨床心理學家進行治療

養多兩年踢佢出街囉
你老豆都有份搞到佢咁

係咪反社會人格？睇醫生啦

我阿妹都係 不過無咁嚴重 佢對同學係咪都係咁？我阿妹對同學無乜嘢 淨係對我老豆呼呼喝喝 同埋當隻貓係玩具 隻貓一離開佢視線範圍就一定要捉返佢返嚟 even隻貓訓緊教 佢覺得隻貓一定要24/7痴住佢

報過，無用btw thx

我覺得係

無，我老豆唔會踢佢走，唯有我走

佢出街就變左自閉既咁，不過聽聞佢之前將佢嗰friend鏟到上天花板點解佢嗰小學同學可以忍到，仲繼續痴埋去

哇你會唔會遲咗啲 我阿妹都係 希望佢大個會好啲 佢而家先15歲

琴晚佢又訓左，2點左右突然醒，發癲話好彩佢宜家醒，如果4點先醒就砍左我地。
我又4點半先訓到8點半起床上堂，我一直覺我就黎有情緒病，近排突然就想喊；又因為自己心臟唔太健康，日日咁搞我應該就黎捽死，呢排都跳得好勁。

勤力讀書啊嘛真係好難頂，希望你屋企嗰個無事啦，我嗰個就算了，避左佢

你嗰個先十幾歲 未大 話唔定大個會好啲

當然希望係咁啦，但我都走先佢今日又話要mark底我點對佢唔好（不過又唔見佢覺自己錯/人地好

Mark低咁誇張你都係早走早著啦